<resources>
    <string name="app_name">Handbook</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Pet`s Life</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_animal">Виды кошек</string>
    <string name="menu_food">Корм</string>
    <string name="menu_diseases">Заболевания</string>
    <string name="menu_care">Уход</string>
    <string name="cat1">У персов красивая длинная шерсть. Они могут быть практически любого цвета и имеют плоскую мордочку, которая является главной отличительной чертой от большинства других пород кошек.
        Как и многие породистые кошки, персы подвержены множеству заболеваний.
        Чаще всего у них наблюдаются различные болезни глаз и поликистоз почек.
        Эта порода также известна как персидская длинношерстная кошка, иранская и Ширази, названная в честь города Шираз, который находится в Иране, откуда изначально была импортирована эта порода.
      </string>
    <string name="cat2">Мейн-кун известны тем, что имеют крупный размер, относительно других представителей домашних кошачьих, кисточки на ушах и густую шерсть. Эта порода родом из США, штат Мен, откуда и получила свое название. Мейн-куны отличные охотники и получили широкую известность после того, как фелинологическая федерация признала их чистокровными в конце 1970-х годов. С тех самых пор мейн-куны остаются одной из самых популярных пород кошек.
        Классический окрас - коричневый полосатый, но эта порода может быть практически любого цвета.
        Мейн-куны нередко страдают от заворота век, гипертрофической кардиомиопатии и дисплазии суставов.
    </string>
    <string name="cat3">Сибирская порода кошек как следует из названия появилась в суровом климате Сибири. Размер кота средний, имеет очень густую и пушистую шерсть.
        Сибирские кошки статные, очень умны и имеют спокойный темперамент.
        Отличаются крепким здоровьем.
    </string>
    <string name="cat4">Невская маскарадная - разновидность сибирской кошки. Это великолепные, большие и эффектные животные с пышной пушистой шерстью и блестящими голубыми глазами.
        Вокруг Невской маскарадной породы есть небольшие споры и путаница. На некоторых из крупнейших выставок кошек она представлена как разновидность окраса в пределах сибирской породы, в то время как другие организации признают Невскую маскарадную и Сибирскую как две отдельные породы.</string>
    <string name="cat5">Окрас бенгалов делает их больше похожими на обитателей джунглей, чем на домашних мурлык, но несмотря на величественный и дикий вид, они прекрасно уживаются в семьях. Бенгалы разговорчивы и требуют много внимания, любят физическую активность.Бенгальские кошки могут иметь массу окрасов, но их утвержденные рисунки только пятна и розетки.
        Название породы произошло от таксономического определения азиатской леопардовой кошки (Felis bengalensis), поскольку бенгалы были первоначально выведены как от домашних кошек, так и от этой дикой кошки.</string>
    <string name="cat6">Абиссинская кошка выведена в Эфиопии (ранее-Абиссиния) и имеет характерную красно-рыжую шерсть агути. Такой тип меха имеет полосы светлого и темного цвета на отдельных частях шерстинок и придает абиссинцам уникальный вид.
        В дополнение к наиболее распространенному цвету, называемому румяным, абиссинские кошки также могут быть бежевого, серебристого и голубого цветов.</string>
    <string name="cat7">Британская короткошерстная кошка бывает разных окрасов, наиболее знакомой является сплошная серо-голубая шерсть, которая ассоциирована с медными глазами и хвостом среднего размера. Хотя у этой кошки широкая мордочка и коренастое тело, она любит активные игры, если владелец уделяет достаточно внимания. Хотя некоторые особи могут обладать флегматичным темпераментом. У британской короткошерстной кошки есть некоторые генетически обусловленные заболевания, например, гипертрофическая кардиомиопатия. В связи с чем представителей данной породы рекомендуется 1–2 раза в год приводить на осмотр кардиологу.</string>
    <string name="cat8">Характерным признаком шотландской породы являются загнутые вниз уши. Скоттиш фолды имеют разную окраску, довольно игривые. Что интересно, каждая шотландская вислоухая кошка происходит от длинной семейной линии, которая восходит к одной кошечки по имени Сьюзи, которую нашли на ферме в Шотландии в 1961 году.
        Шотландские кошки склонны к таким заболеваниям как остеохондродисплазия и гипертрофическая кардиомиопатия.</string>
    <string name="cat9">Если вам нужна кошка, которая не линяет, то сфинкс - идеальная порода для вас. Сфинксы выглядят уникально из-за отсутствия шерсти и являются очень общительными, активными, похожими по повадкам на собак животными.
        Из-за отсутствия меха эти кошки нуждаются в регулярном уходе за глазами, ушами и кожей.
    </string>
    <string name="food1">Плюсы сухого корма:
        устраняет зубной налет;экономичен;долго хранится и продается в больших объемах;удовлетворяет жевательный инстинкт.</string>
    <string name="food2">Влажный корм также имеет немало поклонников благодаря:
        привлекательному внешнему виду, приятной консистенции;высокой концентрации белка (ощущении сытости);обилию воды, которая предотвращает болезни мочевого пузыря.Влажный корм для кошек – скоропортящийся продукт. Уже через 24 часа после открытия упаковки запускаются процессы гниения.</string>
    <string name="food3">Кормить питомца «натуралкой» смогут лишь особо педантичные люди, которых не напугать остатками еды на полу кухни. Производители готового корма тщательно подбирают пропорции микроэлементов, чтобы обеспечить животным сбалансированное питание. Если владелец возьмет рацион любимца под свой контроль, ему придется скрупулезно подбирать ингредиенты.

Чем кормить кошку в домашних условиях? Меню будут формировать мясные и кисломолочные продукты:

1. 2/3 рациона - мясо (рыба).
2. 1/3 - каши, овощи, молочные продукты, консервы.
Баранина и свинина представляют серьезную угрозу для ЖКТ кошки, как и пища с человеческого стола. Отбивные, жареные блюда, копченая рыба и маринованные продукты давать строго запрещено. Идеальный вариант – говядина, курица (без шкурки), морская рыба благородных сортов. Коты охотно кушают детское питание (диетическое).</string>
    <string name="disease1">Под понятием мочеполовой системы подразумевают совокупность органов, формирующих мочевыделительную и репродуктивную системы: почки, мочеточники, мочевой пузырь, уретра, яичники, семенники, матка, предстательная железа.

Заболевания этих органов проявляются, как правило, нарушением их функции и демонстрацией беспокойства животного. К основным специфическим признакам таких патологий относятся:

нарушение нормального мочеиспускания (от частого до полного его отсутствия);
болезненность при мочеиспускании;
гематурия (появление эритроцитов в моче);
наличие слизи и крови на половых органах;
частое вылизывание половых органов;
усиленная жажда;
абдоминальные боли (боли в области живота).
Из наиболее распространенных заболеваний, которые могут проявляться таким образом, стоит отметить болезни почек (острая и хроническая почечная недостаточность), мочекаменная болезнь, воспаление мочевого пузыря (идиопатический и инфекционный цистит), воспаление уретры, воспаление матки – эндометрит.

При обнаружении вышеперечисленных симптомов следует как можно быстрее обратиться к ветеринарному специалисту для получения квалифицированной консультации, проведения необходимой диагностики (УЗИ, анализы крови и мочи) и назначения необходимого лечения.

Контроль потребления животным жидкости в данной ситуации можно считать не только профилактикой, но и в определенной степени лечением. Достаточное насыщение организма водой способствует улучшению продукции мочи и снижению проявления симптомов. Для поддержания достаточного потребления кошкой жидкости лучше всего подходит комбинированный тип кормления, предполагающий повседневное использование сухого и влажного кормов. Использование влажного корма в данном случае способствует повышению уровня потребляемой влаги.

К наиболее действенным способам профилактики заболеваний мочеполового аппарата относят также и соблюдение норм кормлений. В том случае, если вы кормите свое животное не коммерческой пищей и готовите ее сами, вам следует обратиться за консультацией к профессиональному ветеринарному диетологу.</string>
    <string name="disease2">К органам желудочно-кишечного тракта относится не только сама пищеварительная трубка, представленная пищеводом, желудком и кишечником, но и органы, принимающие участие в переваривании еды (печень, желчный пузырь, поджелудочная железа).

Из основных заболеваний для данной группы болезней можно выделить:

патологии печени (гепатопатии) и желчевыводящих путей: жировая дистрофия печени, воспаление желчного пузыря и его протоков;
патологии поджелудочной железы: панкреатит;
из патологий пищеварительной трубки выделяют заболевания воспалительного происхождения: гастриты, энтериты, колиты, и не воспалительного происхождения: опухоли, гельминтозы, протозоонозы.
Нередко в процессе игры кошки заглатывают несъедобные предметы, что может стать причиной серьезных нарушений работы желудочно-кишечного тракта.

Специфической симптоматикой вышеперечисленных заболеваний являются рвота, диарея или, наоборот, запор, появление крови и/или слизи в стуле, изменение цвета фекалий, повышенное слюноотделение.

При появлении первых признаков заболеваний пищеварительного аппарата, необходимо как можно быстрее обратиться к ветеринарному специалисту. При отсутствии такой возможности рекомендуется ограничить животное в еде – убрать пищу на 10–15 часов, выпоить адсорбент (например, активированный уголь или смектит) и обеспечить доступ к свежей чистой воде.

Для профилактики заболеваний пищеварительного тракта и поддержания его здоровья важно придерживаться следующих правил:

подобрать полноценный сбалансированный рацион с высокой усвояемостью. Например, один из рационов фирмы Purina® PRO PLAN®. Для животных с тенденциями к заболеваниям пищеварительного аппарата рекомендуется использовать легкоусвояемый корм Purina® PRO PLAN® Delicate, основным источником белка в составе которого является мясо индейки;
избегать спонтанных резких смен кормов;
проводить регулярные плановые дегельминтизации (минимум 2 раза в год);
не давать пищу с вашего стола;
следить за чистотой, свежестью и качеством воды, которую пьет кошка;
убрать из поля зрения кошки все мелкие предметы, которые могут быть проглочены в процессе игры.</string>
    <string name="disease3">Кожа и шерсть у кошек являются естественным барьером, предохраняющим организм от негативного воздействия факторов внешней среды. Кроме защитной, кожа выполняет терморегулирующую, выделительную, рецепторную функции. В коже протекает множество обменных процессов, так или иначе отражающихся на работе всех систем организма. Не удивительно, что общее нездоровье и метаболические дисбалансы зачастую проявляются в виде ухудшения качества кожных покровов. Основными симптомами патологий кожи и шерсти являются:

зуд. Животное становится беспокойным, постоянно чешет себя;
изменение внешнего вида некоторых участков кожных покровов, высыпания, образование покраснений, мокнущих пятен, припухлостей и т.д.;
появление большого количества перхоти и/или кожного сала;
чрезмерная линька;
полная потеря шерстяного покрова на отдельных участках (очаговое облысение).
Эти признаки могут быть как симптомами тяжелых системных заболеваний (например, аллергий), так и истинно кожных проблем, например, блошиной или клещевой инвазии, грибковых поражений кожи, травм и ожогов.

Лечение, которое может назначить кошке ветеринарный специалист, будет главным образом направлено на устранение первопричины патологии и снятие симптомов.

Профилактика заболеваний кожи включает в себя регулярные обработки животного от паразитов, предотвращение контакта кошки с едкими веществами и опасными предметами, обеспечение сбалансированным кормлением.

Рационы, подходящие кошкам с проблемной кожей, должны обладать следующими характеристиками:

достаточное содержание витамина А и цинка – способствует лучшей регенерации кожи, необходимо для синтеза коллагена;
высокое содержание полиненасыщенных жирных кислот (омега-3 и омега-6) – снижает кожное воспаление, способствует улучшению качества шерсти;
высокое содержание антиоксидантов (вит. E и вит. C) – усиливает защиту клеток кожи от пагубного действия свободных радикалов;
высокое содержание белка для обеспечения регенераторных процессов.
Стоит отметить, что к проявлениям аллергических реакций можно отнести не только заболевания кожи и ее покровов, но и заболевания самых разных систем органов, например, дыхательной, пищеварительной. А значит, и проявляться аллергия может еще и в виде конъюнктивитов, чиханий, кашля, рвоты и диареи. Своевременно выявить аллергическое заболевание и назначить квалифицированную терапию вам поможет ветеринарный врач.</string>
    <string name="disease4">К наиболее распространенным стоматологическим патологиям кошек относят:

пародонтоз – не воспалительное заболевание, характеризующееся возникновением дегенеративных процессов в окружающих зуб тканях, обнажением корня зуба и усилением его подвижности;
отложения зубного камня;
резорбтивную болезнь зубов – заболевание, проявляющееся появлением очагов полостей в структуре зуба;
ювенильный гингивит – воспаление десны, возникающее в процессе смены зубов и несущее затяжной характер;
травмы зубов: переломы, сколы эмали, термические ожоги.
Чаще всего заболевания полости рта хозяин животного может заподозрить по появлению неприятного запаха изо рта, повышенного слюноотделения, кровоточивости десен.

Лечение животного назначается ветеринарным стоматологом после тщательного осмотра ротовой полости (чаще всего под наркозом). Часто лечебно-диагностические манипуляции подразумевают проведение рентгенографии и ультразвуковой чистки зубов.

Для профилактики патологий ротовой полости рекомендуются регулярные чистки зубов со специализированной зубной пастой, а также применение профессиональных кормов, способствующих снятию зубного налета.</string>
    <string name="disease5">Нередко хозяева в погоне за обеспечением своему питомцу лучшего качества жизни предлагают чрезмерное количество корма. Результатом этого становится накопление лишней жировой массы и даже клиническое ожирение животного.

И хотя лишняя масса тела сама по себе не так страшна, она может существенно усложнить жизнь питомцу. Дело в том, что разрастание жировой ткани постепенно приводит к изменению гормонального фона, увеличению нагрузки на суставы и связки, сердечно-сосудистую систему, снижению физической выносливости. У кошек с ожирением повышается риск развития сахарного диабета.

Кроме вышеперечисленного у кошек с лишним весом в случае внезапного голодания (более 2-х суток) многократно повышается риск развития липидоза печени – грозного заболевания, которое может привести к летальному исходу.

Лечение и профилактика данной патологии кошек заключается главным образом в предоставлении животному сбалансированного рациона, по калорийности не превышающего его ежедневные потребности.</string>
    <string name="disease6">Инфекционная панлейкопения - одно из самых заразных заболеваний вирусного происхождения, которое называют иначе «кошачья чумка». Характеризуется высокой смертностью (90%). У заболевшего животного в первую очередь наблюдается желудочно-кишечная симптоматика: диарея, рвота. Чаще всего повышается температура тела. Болезнь поражает все органы и страшна своими осложнениями. Без лечения животное может погибнуть за 4–5 дней. Если болезнь затягивается до 9 и более дней, кошки обычно выживают, приобретая пожизненный иммунитет, но оставаясь вирусоносителями, поэтому переболевшая мать может заразить свое потомство.
Инфекционный ринотрахеит – заразное заболевание, возникающее у кошек в любом возрасте. Заражение происходит воздушно-капельным путем. Инкубационный период: 2–4 дня. Поражаются полости рта, носа, глаза и органы дыхания. Болезнь может осложняться кератоконъюнктивитом и пневмонией. Среди котят до 6 месяцев летальность достигает 30%. Большая часть переболевших животных остаются вирусоносителями. Из симптомов – кашель, истечения из носа и глаз, воспаление слизистых ротовой полости, повышение температуры.</string>
    <string name="disease7">Известное вирусное заболевание, хотя в ветеринарной практике с ним приходится сталкиваться нечасто. Заражение происходит контактно, после укуса бешеного животного. После появления первых симптомов терапия невозможна, животное обречено. Передача возбудителя происходит при укусе больного животного. Симптоматика встречается двух типов: буйная и тихая. В первом случае кот становится чрезвычайно агрессивным, бросается на всех людей и других животных. Обратите внимание, что все это происходит в полной тишине, бешеный питомец не издает ни звука. Он начинает панически бояться воды и есть несъедобные предметы, резко реагирует на громкие звуки и яркий свет. При тихой форме все выглядит намного безобиднее. Кот, пусть даже в недавнем прошлом бывший весьма агрессивным и характерным, становится очень ласковым. Слюна у таких животных, как правило, тоже выделяется, пусть и в меньших объемах. Зараженные тихой формой бешенства кошки легко «входят в доверие» к людям и кусают их. Нередко человек узнает о своей болезни уже тогда, когда помочь ему ничем нельзя. Как и заболевшему коту. Всех бешеных животных усыпляют, а их тела утилизируют сжиганием. К счастью, бешенство легко предупредить своевременной вакцинацией, которой ни в коем случае нельзя пренебрегать.</string>
    <string name="care1">Вне зависимости от породы, котов нужно регулярно вычесывать.  Кошек с длинной шерстью вычесывают 1-2 раза в день, иначе шерсть начнет путаться и собираться в колтуны, которые расчесать очень сложно, их приходится обрезать. Короткошерстных и котов со средней длинной шерсти вычесывают раз в 2 дня.

Кроме вычесывания, нужно помнить и о купании кота. Чтобы коты не боялись воды и купания, котят приучают к гигиеническим процедурам с раннего детства. Купать кота надо 5 раз в год или раз в два-три месяца.</string>
    <string name="care2">Коты, которые живут в домах или гуляют по улице, не требуют особого ухода за когтями – они стачивают их во время прогулок. Но каждую неделю все равно необходимо осматривать лапки – если какие-то когти длиннее других, их подрезают.

У домашних кошек когти вырастают быстро. Чтобы кот не стачивал из об обои или мебель, ему выбирают когтеточку. Если предмет коту не понравится, когтеточку кот может проигнорировать. В таком случае, нужно купить другую, которая будет удобна для животного.

Уход за когтями включает в себя подрезание коготков. Выполнять процедуру нужно раз в 10-14 дней.</string>
    <string name="care3">Осматривать уши кота нужно ежедневно. Если они чистые, уши протирают раз в неделю. Если ушки грязнятся, их обрабатывают раз в 2-3 дня. Если ушки покраснели или в них постоянно собирается большое количество выделений, необходимо показать животное ветеринару – в ушах может быть инфекция, которая требует лечения.

Для чистки ушей нужны ватные диски и специальный лосьон.</string>
    <string name="care4">Небольшие прозрачные выделения из глаз кошки и коричневые корочки по утрам – это норма. В уголках глаз у котов скапливается жидкость, которая омывает глаз и выделяется наружу. Такие корочки коты, чаще всего, убирают лапками самостоятельно, во время ежедневного умывания. Чтобы они не мешали животному и не раздражали глаз, владельцы могут устранить их с помощью ватного диска и специальной жидкости для глаз. Для этого необходимо:

Взять кота на руки так, чтобы ограничить движение передними лапками.
Взять смоченный ватный диск и аккуратно провести им снаружи глаза, смачивая корочку.
Взять второй ватный диск и аккуратно провести им по корочке, удаляя ее.
Повторить действие со вторым глазом.
Использовать теплую воду или чай для этой процедуры нельзя – эти жидкости нарушают кислотно-щелочной баланс глазного яблока. Содержание пушистой кошки требует выполнять процедуру раз 1-2 дня. Иначе шерсть около глаз скомкивается.</string>
</resources>